【七警上訴】兩人得直獲撤罪 五被告減刑至 15 至 18 個月

七名警員在 2014 年佔領行動期間，在龍和道清場時毆打社工曾健超，後於區域法院被裁定罪名全部成立，各判刑兩年。七人不服定罪及判刑上訴，案件今日裁決，第四被告劉興沛及第七被告黃偉豪的定罪上訴得直，即時離開法庭。上訴庭同時駁回其餘五名被告定罪上訴，但獲減刑，包括首被告黃祖成等五人原來兩年的刑期，獲減刑至 15 至 18 個月。

劉興沛、黃偉豪定罪上訴得直 即時離開法庭

第一被告黃祖成、第二被告劉卓毅、第三被告白榮斌、第五被告陳少丹以及第六被告關嘉豪，被上訴庭駁回定罪上訴，刑期減至 15至 18 個月，需返回監獄服刑。

廣告

上訴庭頒下判決之後，有相信是被告女家屬尖叫嚎哭，有支持者大叫「法治已死，殺人放火金腰帶！」、「點解暴徒打警察就無罪呀！」

案中七名被告分別為時任有組織罪案及三合會調查科總督察黃祖成、觀塘區反黑組高級督察劉卓毅、觀塘區反黑組警長白榮斌、觀塘區反黑組警員劉興沛、東九龍總區刑事總部警員陳少丹、九龍城區刑事偵緝警員關嘉豪及觀塘區反黑組警員黃偉豪。

廣告

指二人未能從片段相片中認出 定罪不穩妥

上訴庭判詞指，第四及第七被告未曾被證人從片段或相片中辨認出，第四被告更非(緊急應變小隊的其中一員。上訴庭認為，本案的證據不足以支持裁判官自行作出認人，導致二人定罪不穩妥，決定撤銷二人定罪及判刑。

至於五名被駁回上訴的被告，上訴庭認同原審裁判官採取兩年半的量刑起點是明顯過重，將五人刑期由24個月監禁，減少至15至18個月不等，但陳少丹本來獲同期執行、另一項普通襲擊的1個月監禁，則改為分期執行。

第五被告劉興沛（上圖）及第七被告黃偉豪（下圖）

第五被告劉興沛（上圖）及第七被告黃偉豪（下圖）
七人前年罪成 判囚兩年

七人涉在金鐘添馬公園毆打公民黨前成員曾健超，在2017年2月在區域法院裁定襲擊致造成身體受傷罪成，陳少丹普通襲擊罪罪名亦成立，各人被判監兩年。七人後來向上訴庭提出上訴，先後獲批准保釋。

辯方律師早前在陳詞中，質疑本案審訊時未有頒令要求無綫新聞交出母片，亦未有盤問片段攝影師，認為控方未能證明該新聞片段真確，漠視了被告獲得供品審訊的權利。辯方律師又質疑，呈堂的無綫新聞片段曾被剪接，控方未能證明前後的兩片段是顯示同一事件。

至於刑期方面，辯方律師認為，本案被告無預謀犯案，加上他們事發前曾遭到挑釁、曾健超的傷勢並不嚴重等因素，原審法官以 2 年半為量刑起點是明顯過重。各辯方律師又希望法庭考慮，案發時正值佔領中環運動，警員不時受到示威者挑釁及攻擊，工作壓力極大。辯方又認為，警員本身是根據合法命令進行清場，在犯案中並無個人利益，希望法庭改判各人緩刑或減刑，即時釋放各人。

立場報道2019/7/26 — 11:08

我真係冇嘢講